請救下dse考生

明明每日爆緊幾廿單，仲要武漢放蝗蟲出嚟，竟然仲夠膽如期開考，我哋都唔想咁快死住麻煩大家幫一幫手，post下面段嘢去sedoffice@edb.gov.hk同楊潤雄facebook comment, 真係唔想有dse群組出現，幫下我哋。

楊局長︰

本人是一名應屆中學文憑試考生，得悉當局目前仍以四月二十四日如期開考文憑試為目標，本人以及一眾考生均感錯愕，並堅決反對如期開考，支持押後文憑試至七月。

首先，如期開考並非目前最佳方案。武漢肺炎疫情一直嚴峻，自四月一日起，本地無外遊確診個案已達58宗，截至四月八日，每日確診數字仍高達30宗，反映隱形病患已經出現，甚至有機會在社區內潛伏，社區爆發疫情只是一線之差。如此情況，實在並不適合於四月底舉行多人聚集的文憑試，假若考生或監考員當中存在潛伏期患者，恐有大型爆發之憂，情況一發不可收拾。

此外，考生前往舉辦文憑試的考場及返家時或需搭乘公共交通工具，會接觸到不同人士，此乃不能避免之事。同時，考生需在考試卷別之間的間隙如廁、休息，此時洗手間內以及走廊上均有大量考生聚集，若無法將考生分隔開適當距離，或較容易出現傳染。

再者，本人認為沒有方法能夠絕對確保考生當中不存在患者。文憑試關乎未來前程，對考生而言極其重要，不容有失。因此，本人擔憂有些已出現病徵的考生會進食藥物，強行抱恙上陣，務求順利完成考試。但倘若他們在試場逗留數小時之久，便已可能感染同場附近的考生以及監考員，而他們回家後又會接觸到其家人，一環接一環，環環相扣，後果將無法想像，局勢將可能一發不可收拾。

為保障考生的安全，以及避免出現無法挽回之大型疫情爆發，本人認為文憑試絕對有延期的必要。本人懇請 閣下慎重考慮若如期舉辦文憑試，其可能導致的嚴重後果，是否政府能所承擔。懇求局長已考生和老師的健康和安全為首要考慮多於其他因素，押後文憑試，為香港的社會大局為重。

一位應屆文憑試考生謹啟

求吓大家略盡棉力

推

唔好俾政府摧毁我哋

教育局咁講就係想放風博冇反對意見，霸王硬上弓呀

P牌仔推唔郁連登都冇乜dser可以推

各位巴絲得閒轉發下

Helppp

有冇人肯幫吓手

幫推

光復香港 時代革命

Pish

Push

唉今年考個班大多都p牌仔推唔郁又冇人聽我哋意見

溫書啦你哋

講真其實都做唔到啲咩改變佢哋嘅決定
快啲溫書好過啦裝備好自己唔好蝕抵
利申：都係今年考dse

仲拖？
已經拖咗成個月，再拖啲考生真係好大壓力，只求速戰速決

至於安全問題，我唔信分散晒喺課室考都出事

我相信想延期嘅只係一少數，身邊啲同學都想如期開考

利申：考生

大力推 幫手推一推 但都要努力溫書 加油呀~